明日判刑 市民籲收押所外點燭光

明日判刑 市民籲收押所外點燭光

荔枝角收押所

【本報訊】佔中九子案明日判刑，有雨傘運動義工自發明晚到荔枝角收押所外舉辦「燭光撐九子」行動，希望市民利用燭光顯示愛與和平的力量，響應佔中理念，將參加行動的工黨李卓人直指，活動是要表達「我沒有被煽惑」的意思，並為九子送上支持。

九名被告本月初被判多項煽惑罪成後，有市民在網上發起行動，在社交網站換上「我沒有被煽惑」語句的頭像，力陳沒遭九子煽惑，是自發參與雨傘運動。

相關新聞：感恩保釋兩周陪伴家人

表達「我沒有被煽惑」

佔中九子案明日判刑，九人預計會被判囚，有雨傘運動義工發起明晚7至9時在荔枝角收押所外舉辦「燭光撐九子」行動，向市民派發燭光，希望市民利用燭光顯示愛與和平的力量，反思還可為香港做甚麼，繼續為民主理想堅持，「我們不能讓九子孤單入獄」。將參與行動的工黨李卓人稱，行動沒有所謂主辦組織，亦不是要舉辦大型集會，只是有傘運義工提出而成事，以表達「我沒有被煽惑」的意思：「（裁決）話佢哋有罪，即係我哋人人都有罪，九子公民抗民無罪，我哋個個有罪」。另一名將會出席的民主派立法會議員毛孟靜表示，傘運是全香港的事，收押所內或可聽見市民在外所叫口號，冀予九子一點安慰，「想像到曾經參與（雨傘運動）嘅人都唔忿氣，行動係要畀外界知道，參加者唔係被煽惑」。

佔中三子戴耀廷、陳健民、朱耀明及立法會議員陳淑莊、邵家臻等九名被告，本月9日被判煽惑他人作出公眾妨擾等罪罪成，明日判刑，或即時還柙荔枝角收押所，唯一女被告陳淑莊則或送到大欖女懲教所或羅湖懲教所。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
感恩保釋兩周陪伴家人

下一則
下一則
何芝君或接替戴耀廷 續推風雲計劃

感恩保釋兩周陪伴家人
何芝君或接替戴耀廷 續推風雲計劃
十死士：8.31決定 87催淚彈 煽惑市民
【佔中九子罪成】父親disappear前 陳健民女兒：好彩有這樣的爸爸
【佔中九子罪成】朱牧推動社會力量 建成東區醫院